﻿---
title: Open Universe GPL 2.4
comments: false
date: 2018-07-07T18:16:29+03:00
url: /openuniverse/
aliases: 
    - /gpl/
    - /ou/
    - /opensecret/
---
### 1. Свобода открытых универсов
  
Под универсом понимается любая системная информация. 

Всякий универс, распространяемый по лицензии 
Open Universe GPL, является открытым.

Всякий открытый универс распространяется свободно. 
 

### 2. Свобода навсегда
  
Open Universe GPL — механизм передачи универсов, (_a_) обеспечивающий прямую связь между авторами и реципиентами и (_b_) устраняющий посредников.

Плата не может быть условием распространения универса.

С открытым универсом можно делать всё что угодно, всегда. 
 

### 3. Неотменимость свободы
  
Открытый универс, как и его копия, как и его дериватив, 
имеет отметку, что универс распространяется открыто, 
по лицензии Open Universe GPL. 

Копии или деривативы открытых универсов 
также распространяются по лицензии Open Universe GPL.
 

#### 3.1. Отменимость
 
Open Universe GPL лишилась бы смысла, если бы автор мог отзывать лицензию. Но неотменимость OU GPL имеет градации. 

1. _Универс не опубликован_. Факта распространения универса по лицензии OU GPL не было. Мы должны, в этом случае, уважать privacy автора (универс — часть личного пространства автора и его не покидал, даже если автор успел поставить знак ⓞ на обложку.)
2. _Универс опубликован, однако не получил известности._ 
Автор имеет право отозвать лицензию. 
3. _Универс стал частью общей культурной системы подлинного мира: ссылки, рецензии, упоминания, реминисценции etc._ 
См. (_4_) 
4. _На основе универса были созданы другие универсы_ (распространяемые, что неизбежно, по лицензии OU GPL). 

    Если автор одной из предыдущих версий хочет убрать ключевой элемент, то, на мой взгляд, следует уважать желание автора. Вместо элементов изъятого фрагмента должны быть созданы другие. Вся система должна быть переписана. Но, если сделать это сложно (история с Linux kernel), следует игнорировать request. Однако в любом случае авторы должны иметь право на забвение: факт участия в том, что после стало представляться сомнительным, по требованию следует скрывать. 

    Предмет OU GPL — универсы, открытые авторами для мира. Авторы могут их опять закрыть, если таково веление их сердца. Однако эти действия не должны быть продиктованы коммерческими интересами; не могут быть совершены по требованию посредников; цензуры / регулирующих органов авторитарных и (пост)тоталитарных государств. 
 

### 4. Связь версий и времен
  
Копия или дериватив открытого универса имеют ссылку на исходный открытый универс. В случае наличия нескольких версий — ссылки на все предшествующие версии универса или универсов. 
 

### 5. Прямая коммуникация
  
Все посредники взаимозаменимы и факультативны. 
Ни при каких условиях посредник не может становиться 
эксклюзивным каналом передачи открытого универса 
и коммуникации между авторами и реципиентами.

Создатели копий и версий могут получать плату за свои труды, однако не имеют права вознаграждать авторов / создателей предыдущих версий универса. Вознаграждение, если имеет место, полностью возложено на конечного реципиента.

Еще раз: любым участникам процесса, которые играют роль посредника (любого), _платить автору / авторам запрещено_. 

Этот элемент устраняет коммерческое измерение процесса. 

Любое закрытое распространение копии или дериватива универса 
(предполагающее плату за бумажную версию и т. д.) 
должно сопровождаться открытым. 
Например, платная копия или дериватив 
должны иметь ссылку на открытую версию универса.
 

### 6. Personal π
  
Автор универса может получать пожертвования 
только от конечных реципиентов универса. 
Для этого он(а) указывает личное π.

Плата за универс факультативна, поскольку он является открытым. 
Плата за универс всегда должна быть анонимной. 

Платить за универс не имеют права те, кто известен авторам, поскольку, вольно или невольно, они участвуют в создании универса. 

Деньги — только одна из форм "платы". Предпочтительными являются wish lists, поскольку деньги, по определению, — только паллиативное решение подлинных проблем. 

(И их всегда слишком, слишком мало…)

Wish lists называются _personal π_. 
Денежная форма платы — _паллиативным π_. 

Если копия или дериватив универса распространяется не открыто, универс имеет отметку, что автор ничего не получает от распространения универса, а также указание на его личное π.

[π = π](https://duckduckgo.com/?q=π&amp;ia=meanings). Универс не может стоить дороже 3,14. 
Всё прочее опционально.
 

### 7. Аутентичность и актуальность
  
Полная версия лицензии Open Universe GPL 
хранится на официальной странице лицензии — [secretcode.gitlab.io/openuniverse](https://secretcode.gitlab.io/openuniverse).

Лицензия Open Universe GPL является открытым универсом и распространяется по лицензии Open Universe GPL. Ссылка имеет значение.

Лицензия может быть расширена и изменена с целью разъяснения, но все версии лицензии когерентны. Ни одна из них не ограничивает и не расширяет предоставленных ранее прав.

 
